旅行團被Airbnb打壓!

大家好,

是咁的, 之前做咗12年精算, 2016年辭咗職自己搞咗間旅行社叫Hong Kong Free Tours. 如果大家有去歐洲玩, 你或者會聽過呢類型嘅步行團. 基本上帶你去當地隻舊城區行兩個鐘, 講下當地嘅歷史咁樣. 呢個雖然係零團費, 但重點係：唔！會！屈！你！去！鳩！鳴！我哋收嘅小費全部係你自己自發, 自願畀嘅！

我哋Hong Kong Free Tours其實係有兩個行程：

第一係香港團 - 講嘅係中港關係, 一國兩制. 呢個團係由金鐘海富中心出發, 經過政府總部, 中環軍營, 大會堂二戰紀念碑, 最後再到政府山. 用一個島嶼嘅方法又今日香港港到香港開端. 反送中, 雨革, 人大831不在話下, 我哋會喺中環軍營面前講8964...

第二係九龍團 - 講㗎係香港政府收入來源有幾著重地產. 導致香港產業單一化, 形成地產霸權. 我哋喺太子租咗個劏房單位畀外國人睇. 同佢講乜嘢係籠屋劏房. 最低工資同籠屋屋租比較.

正題：
由十月開始, 我哋嘅Hong Kong Tour不嬲都喺Airbnb Experience度. 兩日前收到Airbnb嘅email, 基本上佢哋話我哋嘅Hong Kong Tour已經被下架.

原因係“由一開始已經錯誤地被上架”.

我想喺度講一講我當初點樣將Hong Kong Tour上架的經歷：
1. 喺9月份嘅時候當我將Hong Kong Tour 上架. 我係開宗明義同佢講個團係一國兩制, 中港關係. 九月份嘅時候佢唔批我上架
2. 喺10月份嘅時候我識咗個人, 佢同我講話我要將個團寫到好普通, 冇內容, Airbnb先會幫我上架. 佢亦同我講現時Airbnb審批office係位於北京.
3. 到最後佢幫我上咗架. 而我亦都喺上咗架之後將個內容改返做一國兩制, 中港關係.
4. Run咗個零月左右, 前日收到Airbnb通知Hong Kong Tour已經被下架, 所有booking都會被取消.

呢個係個團喺Airbnb嗰條link, 先兩日仲上到去睇到個轉, 而家條link好似冇咗.

大家可唔可以幫手推爆佢！

封信已經寫好咗：
幫手 send 去查詢下

Email: experiences.qualityteam@airbnb.com

Subject: What are the quality standards for Airbnb experiences? ( 或者自由創作）

To whom it may concern,

I am writing to express my concern that an Airbnb Experience (Hong Kong & China Relationship Walk) was recently pulled off from your Hong Kong platform. The reason given is that "The experience was published in error". I would like to emphasize the following:

1. Hong Kong is an economy that enjoys free speech, hence conducting a tour focuses on Hong Kong & China Relationship is protected by the virtue of Hong Kong's Basic Law.

2. Hong Kong Free Tours Limited is a licensed travel agent in Hong Kong with license number 354189. You can look up their license on Hong Kong Government Website() for verification. I am not sure if many experiences in Airbnb Experience could hold up to this standard.

3. Based on the experience of Hong Kong Free Tours, they could not list their product as "Uncensored Hong Kong China Relationship" back in September 2019. They had to dodge the Airbnb Experience Quality team by disguising the experience with a generic name like "Learning Hong Kong with Local". But then the experience got pulled off after operating less than two months.

As such, we demand Airbnb to provide an explanation on why this experience “was published in error". According to Airbnb's Quality Standard, this product met all three criteria: Expertise, Insider Access and Connection.

If Airbnb could not provide a satisfactory explanation, this is a political censorship and your action has breached the free speech protected by Hong Kong Basic Law.

Regards,
A concerned Hong Kong citizen

手足,好難得有個黃色既旅行社
唔好放棄呀

光復香港 時代革命

幫你推一推

標題可能寫埋因為政治問題被打壓會好啲

有冇咩條款話唔可以介紹歷史？

直接send比founder有冇用

Pish

搵個founder Facebook twitter 重快

到時hr可以收埋皮

推

講歷史都唔得？大家幫手send email

push

試吓翻譯英文post 上twitter 先？

幫推

奶支公司 要推

我唔明WOR
AIRBNB係專比人搵住宿
點解你個行街講解要比你上架?

佢有一個新嘅服務叫Airbnb Experience. 係畀人做埋tour.

Put it to Twitter reddit

第一張圖係九月嘅時候佢唔批我個團
冇畀原因

第二張圖係十月嘅時候, 我個團嘅名係叫“Learning Hong Kong with Local". 最後佢批咗

第三張圖係佢message我, 下架原因係“錯誤地上咗架”

最後一張圖係我以管理人身份, 睇到個團係"被Airbnb刪除"

Airbnb 奶共？

推唔郁

推呀

又推

再推

推左先

幫推！！！！

新戰線 力推

有次遊行見到你地帶著番鬼佬講解 班鬼佬仲係度take notes 加油 幫推

幫你推

Push

去外國都join過呢啲free tour
但唔係喺airbnb搵
喺airbnb未上番你地架嗰陣放去其他外國網

香港就係要高質團呀

respect
兄弟爬山，各自努力，加油

表面上似唔想涉入政治 但更加似驚得失大陸客生意
民宿一向好多大陸哩入住 亦有好多大陸人買完外地樓提供民宿供應

send 左email

airbnb有好多中國人員工，睇佢github就知

推 又跪低

呢個係我哋Facebook page自己嘅message. 麻煩大家share！

push
已sent

要支持呢類向外國旅客宣傳香港本土信念既旅行團

pushh

講一d 咁簡單既資料都要收錢? 你地間公司聽執笠啦

你太out
依家佢做book房 訂飛 餐飲 講解/深度遊 呢4範

Pp

一早比中資收購左啦屌

G持walking tour

咁就更加唔駛講 紅色垃圾

不如你參加下聽下我哋講, 之後再睇下係咪聽執笠. Thanks

香港旅遊書只會介紹女人街廟街呢啲假景點(仲要有旅發局推介)
搞到班鬼佬以為香港淨係得老翻同街頭妓女

source?

agger

推
旅業同行揮個手
而家香港係需要呢啲講事實、多角度嘅文化旅行團呀！

佢驚無得買多過你驚無得賣啦

樓主試下上klook？

你不如睇下 roundtable 以前搞外國遊客深度本地遊既內容先
你地個內容完全係垃圾, 唔需要聽你地講廢話

已send email, 我覺得唔寫投訴政治打壓好啲
佢可以覆airbnb platform唔容許政治宣傳balabala
要針對個point係唔容許向visitor展示當地嘅文化同歷史，有違AirBnB作為深度文化交流平台嘅理念

klook同kkday呢?
雖然klook背後都係中資

個位巴打應該係講緊個post個標題

sent

0團費？ 真係唔逼人買野都搵到食？

咪鬼亂up啦
總部仲係美國 創辦人仲健在

精英巴打

我估佢意思係連登標題？

其實唔係好識改標題, 係咪有得改㗎？

我仲係p牌仔

S

yes

推 樓主加油

推 國際線

人地奶共奶得咁出面... Sd email未必有用

push
喱啲團好過去埋晒啲咩女人街、廟街多多聲

巴打搵到解決方案未
佢跪得預左唔會開番
最緊要搵到第度上架

真係唔識嫁wo

其實我哋有好幾個渠道：
第一靠自己website:
第二靠TripAdvisor:
之後第三先至靠其他嘅平台: 例如Airbnb, Viator, Get Your Guide, Klook 等等...

Send 去比全球各報社, 比send 去airbnb 更有效
Airbnb 奶共 政治審查, 係一個好爆炸性的新聞
準備好所有英文screen shoot 同解釋send 比海外報社
我諗咁樣airbnb 更有壓力去回應, 就算airbnb 唔開番比你, 你有全球關注, tripadvisor 等平台都唔會敢reject 你

上埋reddit

有冇落Klook?

幫推

你post上reddit
再post上黎
幫你推

up

Protest tour 多唔多人參加

Diu push

幾時有團 想聽

冇得改㗎 原本諗住叫你開過個post 依家唔緊要啦好多有心人幫你推

.

Reddit link

最多嗰次有17個

你這個post都置頂

Push.

推 有心啊巴打！ 加油

Airbnb 好睇大陸市場 大中華區office係北京 機會細d

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 至今

無數香港人被爆頭射眼性侵強姦輪姦被跳樓被跳海被斬手斬腳

你開個版係無人去
應該開係/hongkong

okay, let me move it

美資企業入面嘅中國員工咪都係愛國思想行先
成班都咁Biased

屌咩 早兩日先book咗airbnb以後俾貴少少住酒店算

sent, push

成班人係到關心人地個旅行團上唔上到架搵錢
都無人會關心下被捕手足

屌自膠 無睇內文

D

A

Push!

PUSH!

Pudh

推！

煲比國際線知

推

黃金經濟圈要推展各行各業！

推
香港難得有心嘅黃色旅行社
一定要推

最好出埋twitter

推
不如順便整返個twitter page吖

推 難得有黃色旅遊社

In the meantime會唔會試下用tripadvisor?
最近見花園街同灣仔藍屋都有呢啲高質素嘅外國人團介紹下香港文化
多謝你嘅努力令旅遊業唔再係水貨藥房莎莎
加油呀

721 811 831

agger
tripadvisor

幫推
去歐洲join過唔少呢類tour
好有用，由當地人講返果個城市既野
唔收錢，聽完自己決定比幾多tips
仆街airbnb咁都下架

搞大佢，又多次nba 事年

我都係十月嗰時喺西九戲曲中心出面見到
中學嗰時睇到你放棄精算師做導遊啟發咗我讀旅遊

多謝大家, 感動

有冇諗住喺trip advisor sale?

Need push to twitter

原來有啲咁嘅嘢 支持巴打！我哋要多啲同外國人講

推上Twitter reddit

有冇twitter post?

好嬲啊屌
利申以前係Airbnb做左三年
香港區應該係新加坡負責（？）
Anyway 之前Trump限制伊斯蘭國入境
Brian Chesky (Airbnb創辦人) 即刻出左個we accept campaign
依家黎同我政治審查？？
樓主，唔好send去呢個experience email
請直接send去 Brian Chesky email 再加 twitter @佢
包你24小時內一定有人覆
唔該各位手足都請send去：
brian.chesky@airbnb.com

同埋建議fb post都加埋中文

以我所知APAC Office係新加坡，北京office理論上只顧大陸地區

P

無知一問。之前嗰啲內容如何深度，深度到唔聽都可以肯定樓主嘅內容係垃圾？

試下唔用 Airbnb
放上 kkday （台灣?) 或者 誠哥嘅Hutchgo ？

推呢個

無知可以google下以前人地點搞

咁好嘅野
可唔可以放埋上 kkday （台灣)
或者 誠哥嘅Hutchgo ？
等多d人知？

Kkday 都好多人用
我有次去台灣
Join kkday one day tour
成車韓國旅客

twitter ,

全球ban鳩 airbnb

幫手推

Sent.

你都明果個組織係咩顏色...何苦專登上去比人搞?

如果其他細台畀上架
記得一定要發動網民拆Airbnb大台

官網仲未將 tw hk mo 歸入 cn

Aggar

推呢個

#228 回覆

過分

Btw Brian哥 twitter 係 @bchesky

721 831 101 1111

巴打要繼續搞落去 呢個係好好宣傳機會

直接掟去hq啦

Tweeted

係咪戇鳩

講歷史都要政治打壓

咁都唔反抗？

只要有大陸市場既業務一定奶共
除非你係好難被取代既業務 高新科技 咁你就有say 同中共同生番大陸人 有得鬥

搵LOCO BIKE合作 共創黃色經濟圈有無得諗?

pUsh

只要有大陸人，就唔會有公正。
共產黨教到個個黨指揮腦袋，有香港藍絲到全世界嘅中國人。

推唔郁但想推

加油 冇嘅話我地幫你推

光復香港由港足做起

We are Hong Kong 🇭🇰🇭🇰🇭🇰
Ole ole ole

本谷旨在想有興趣睇港足港超或者一路有睇開的球迷入嚟一齊討論傾下波經。以老帶新，由資深球迷帶新手球迷入門，交換資訊，降低香港睇波門檻，等愈來愈多球迷入場撐港足，重建香港球巿。

入group嘅可以講低自己中意邊隊，得閒約埋一齊去睇波。仲等咩快d入嚟

光復香港由重建港足文化開始

sent
up

除左放其他平台（eg kkday)之外，巴打本身有冇自己網頁？如果Airbnb 企硬，我覺得都要搵其他渠道繼續堅持去做依樣野

你淨係識上連登？
自己開airbnb睇好撚難？

放埋上外國forum, twitter
順便儲低d email 夠料就報埋畀外國報社
祝巴打一路順利

push，加油啊

airbnb唔會幫襯

咁我問左 佢又肯答 有咩問題？
你有野咪7問老師啦 自己上網睇好撚難咩
有野咪問同事啦 上網好撚難咩？

推！！！！

推！歷史唔可以畀政府一言堂

其實我哋自己係有Website嘅:

之前都有幾份報紙訪問過：
Dec 2019 - Washington Post

Nov 2019 - SCMP

Nov 2019 - Financial Times (Netherlands)

Summer 2019 - SVT (Sweden)

不過都冇乜noise

呢件事嘅最新消息係：

Airbnb亞洲區分部打電話畀我, 佢哋係星加坡 base 嘅. 佢話會睇睇發生乜嘢事, 再覆返我.

好多謝大家send嘅email, 我會繼續睇下發展成點.

喺電話對話上, 我challenge過佢兩樣嘢：
1. 佢同我講話因為係偵測到內容有大改變所以將我嘅產品下架. 但我反問佢點解個原因係寫“was published in error"? 佢就同我講話呢個只不過係一個官方答案. 屌, 佢當佢同事係condom...

2. 如果九月原本嘅內容唔批, 點解十月我改咗內容又批？而家到12月發現我改返做九月嘅內容又將我個產品下架. 係唔係即係內容有問題？佢唔肯講, 帶我遊花園...

而家等佢覆.

airbnb，skyscanner.......

好多人低估中資個作用

Help pish

已推，已Send

第二次推
呢場運動要啲突破 打下新戰線

已send
自己經濟自己救

TripAdvisor top three架啦佢地